盲人對顏色嘅概念係點

先天性睇唔到野，淨係睇到對黑色，應該淨係對「黑色」有概念，就係睇唔到，咁對其他顏色又點？

例如紅色，佢從未未見過紅色，就算話俾佢知係血嘅顏色，佢都係唔知乜知，無呢個概念

咁盲人所認識嘅顏色世界會係點？

咪冇囉 概咩念
甚至唔知黑色係黑色 要人特登講先知

「紅色」「白色」，本來係語音，

呢啲語音要獲得內容意義，並成為指稱某種感受既概念同字眼係要獲得相應用法。

既然盲，即係感受唔到，咁呢個語音亦都無從指稱，失去語音既用法。

所以呢個情況下，無感受就無概念。

（鳩估）

無概念

好想個天生盲嘅人對呢個世界嘅概念係點

盲人無辦法感受顏色，但係佢可以死記血係紅色，橙係橙色⋯只係唔知有咩分別

佢地淨係會多數成世兩種色睇唔到，例如紅同綠
利申
上過bio堂 in dream

你又知盲人望到既一定係黑色？

好似就係咁，可以不定背「血係紅色，橙係橙色」既語音比你聽，但唔知實際上邊隻色打邊隻色

無光咪即係黑，唔係點解黑洞叫黑洞。

Mary's room

其實同你記化學元素表一樣

聲音構成。發夢都係有聲無畫

黑人對肉色既概念係點

睇下自己嘅腳板底

見到呢個問題，就好奇天生盲人發夢會見到乜嘢，
GOOGLE到幾個都係話冇視覺影像，
所以發夢都幫唔到佢地去理解咩係顏色

即係白色

盲定色盲阿

啱，所以想知多啲

盲人

pish

對先天盲人黎講，佢地可以合符語法咁正確運用“黑色”之類既詞語。假如佢地突然有一日睇到顏色，佢地並不能指認出黑色。換言之，盲人喺語言中運用顏色既詞彙嗰陣，同一部圖靈機無分別

對佢地黎講顏色應該只係一個座標

可以讀下普特南既《缸中之腦》同維根斯坦既《論確定性》

正如問你原子係咩樣，超聲波係咩聲，女人又係咩心理一樣，你觀察唔到既嘢，唯有人講乜就信乜

眼前的黑不是黑

可能係來自其他人教佢，然後靠其他感官嘅感覺幻想出黎嘅“顏色”

如果d人教佢血係紅色，火係紅色，咁佢地就只能夠幻想紅色係一種血腥味，又或者係熱力

就好似毒撚只可以用眼睇AV，聽住男優瘋狂抽插女優，隻手前後套弄弱蟲，幻想屌閪就係又濕又暖又緊嘅感覺一樣

（利申：毒撚 ）

又聾又盲嘅人嘅世界又會係點？

成隻軟體動物咁

應該會以為全世界都係咁

細個教嘴巴係紅色
但有d黑人個嘴係啡色 黑色
想知佢地學校點教

同佢講簡直對牛彈琴

學術台就係用嚟討論學術問題
咁你又知盲人會「睇」到乜嘢？人類學者，生物學家，心理學家等都有研究過呢方面嘅問題，從而幫到我哋了解盲人嘅世界同佢哋點感受事物，整出幫到佢哋嘅系統/產品，甚至幫到我哋了解語言系統（講唔同語言嘅人點感受色彩嘅個概念）
唔知就問我唔見有幾多餘，你改吓觀念啦，唔係乜都要有個現時知道嘅答案先得，超聲波味係點樣又係可以研究嘅問題，聲音/空氣震動點樣改變我哋唔同感覺？天生耳聾嘅對唔同事物感覺又有咩唔同？

我都好想知盲人對顏色嘅睇法 有無盲人入黎分享吓

我諗同用耳聽分唔到音符一樣

小學生翻屋企睇反斗車王啦

海倫·凱勒

用光暗而唔係黑白

得thought or referece 同symbol
冇referent(冇得接觸
等如唔知

如果後天盲人
佢以前見過唔同嘅顏色 係而家盲咗
咁佢哋發夢會點呢
淨係見到類似以前見過嘅嘢?
如果有好多新野佢可能摸過但係冇睇過 佢發夢又會唔會見到呢 or even會係咩色呢
問題好似好白癡 但係我諗極都諗唔到

你係盲人

你說的白是甚麼白

你可以去搵下海倫凱勒既事蹟
我到依家都唔明一個自細就又聾又盲既人點樣可以學習到 同外界溝通到

其實搵一個就黎死又肯係死前閹左佢視覺神經再等佢講返個腦感覺到咩色有冇得諗？
利伸 純粹諗下

我覺得個概念係好似正常人對visible light以外既光譜咁
我地一出世唔知咩係infra-red咩係UV，因為我地無能力感應
係後天學咗先知visible light以外既electromagnetic wave

不如問對直線圓形嘅概念係點

你直接搵後天無眼既人問咪得囉

用手可以摸到

其實盲都有分
有d係有感光既盲，可以感受到光源，
有d係連光都感受唔到，唔知日頭定夜晚，
所以d盲人話佢地其實係對顏色無感覺，
對於佢地黎講只係一堆名詞。
你最多可以講係暗d定光d，
唔會用顏色形容到

你都要去驗驗眼啦巴打

又好似係喎 自

個啲應該拎去打針安樂死

有無機會係吹水作故
淨係觸覺就可以理解到世界？匪而所思

條問題幾有意思
科學上黎講 係應該係黑色既
但實際上黎講 你永遠prove唔到

但都要係實驗中睇出黎
講真，人類最重要嘅肢體係手，最重要嘅感官係視力

心靈世界極度廣闊？

不要問
太監 扯旗
中國人民主

若果佢係感受唔到光源/視覺神經斷路，黑係正確思路

我都有諗過類似嘅問題
你點知我睇到嘅顏色同你睇到嘅顏色係一樣

例如
你見到個蘋果話佢係紅色
我見到個蘋果同樣話佢係紅色
但如果有辦法將我哋嘅視覺output出嚟
可能會發現我哋根本睇嘅色係唔同
(eg 可能我睇嘅嘢係你睇嘅嘢加左底片effect)
而我哋係對顏色嘅使用上係可以無分別

Sorry for 1999

依個情況就等於以前做過嘅研究
點樣係3個人當中決定到邊個係有色盲

好似你咁盲阿

唔知盲人發夢會發到啲咩

光譜咁闊，可見光只係其中好少一部分，聽講有啲動物可以見到比人類更多嘅光，更多嘅顏色，咁我地人類都一樣對呢啲顏色係冇概念

利申鳩嗡

你諗下4維世界係點咪知色盲諗顏色係點

唔好講話真係盲

就算色盲/色弱，對全部/某種顏色都係無咗個概念，即使你去教，強調某啲顏色個分別，個腦都唔會有概念

利申：色弱，嗰啲波波點點數字hit中某啲色都fail

唉.
唔係講色盲呀, 係完全盲果種. 講乜睇唔到紅綠呀

有冇人係先天盲，後天醫返好？
如果有的話佢哋就可以講出有咩感覺

殘酷實驗
搵個bb一出世就縫住佢隻眼
12歲再打返開
可能真係盲撚咗

咪就係深色同淺色左囉
完全色盲既人好少 佢地就真係分唔到顏色
但red-green color blind就常見啲
會分唔到紅綠 但其實睇野無異常感覺

題外話 即使無色盲既兩個正常人 對任何顏色既深淺度都有唔同認知 因為係靠腦interpret signal

同你想像紅外線，超音波，四維空間一樣

無機會親身體驗，所以無概念
就好似你未食過榴連，就算嘗試用文字解釋呢種咁獨特既味道，你齋聽完都唔會知榴連係咩味
我諗應該係咁

唔係冇食過榴連 應該係完全冇味覺先岩

樓主講既野
好似我曾經諗過既無謂野:
我地普通人睇到既顏色 都係可見光譜入邊
我地腦入邊根本想像唔到 會有一種呢生人從未見過既顏色

就好似我地平凡人既思維根本冇可能咁易跳出現有框架底下去諗野

就好似衛斯理另一個比喻:
我地普通人想像既外星人,點解一定係有手腳有五官, 甚至點解一定係有身體? 跳唔出個框框, 用左人既角度去諗外星生物

想知盲人發夢會唔會見到顏色？
因為夢係腦所產生 唔係眼
佢地發夢會唔會有境像？

但腦入面既資訊 應該都會靠平日感官累積得黎？

雖然係年經 但每次睇都有新point

如果係天生盲 夢只會得其餘四感
如果係後天盲 因為有見過顏色 圖像等等 發夢係可以夢到影像

屌你老母

現時科技有冇可能可以令盲人睇得返野？

識視障朋友
如果係後天失明，發夢有時係有色彩的

老師會用一啲物品嘅特徵去表達顏色
正如樓上有巴打講太陽/ 血就等於紅色，代表織熱或血腥，會用唔同嘅感官讓視障朋友認識呢個世界

之前有問過一個視障人士 講開點襯衫 佢話佢對顏色都冇概念 但會聽視力健全既朋友描述 再記住啲色應該點配撘 買衫都會問人係咩色 自己就摸到個款

ps佢地聽力同記憶力都好好

失明嘅人未必一定睇嘢係完全黑色 失明人士係感受到光架 國外有研究顯示失明人士可以正確咁講出一盏藍燈係開咗定關咗 而且就算係後天失明嘅都未必知道顏色 因為佢哋失去視力後會忘記視覺影像
利申:以前識人係後天失明

其實透明係咩色 點樣可以係個腦諗到透明色而冇底色 但一但有底色咁咪唔係透明色囉 你睇到既色只係個底色 好亂啊

學術台就係討論野架啦，小朋友返屋企玩jerjer 啦

諗起南丁格爾，又聾又盲

以前聽電台節目訪問盲人
佢地都會發夢 但只有聲冇畫
對一切冇實質形態既事物都冇概念
包括顏色

有個外國YouTuber係盲人
叫the Tommy Edison experience
入面答左好多關於盲人既問題
條友雖然盲 但好樂觀 講野好搞笑

原來樓上有巴打po
po第二條

呢個幾好 ，幾make sense

你是我的眼
聽下 呢首歌解答到你

眼前的黑不是黑
你說的白是甚麼白

佢哋完全唔會有認知

眼前的黑 不是黑

你想講海倫凱肋...?